我地既行為開始出現好多「藍扮黃」既鋪頭，見有好多網友開始話佢地好衰格，門前扮黃後門做藍鬧人。

#非黃藍

#無地點

#純建議

我地既行為開始出現好多「藍扮黃」既鋪頭，見有好多網友開始話佢地好衰格，門前扮黃後門做藍鬧人。

離題講一樣野先，俄國心理學家巴夫洛夫找來一隻狗，每次餵狗吃東西時會順帶搖搖鈴鐺，久而久之，這隻狗便將「搖鈴鐺」與「吃東西」連結在一起，之後只要鈴鐺一響，不管有沒有食物，狗都會不自覺地流下口水。呢個實驗成為日後經典心理學既大派系。

其實扮唔扮黃，個底係咪藍唔重要，我覺得如果扮黃店，我地只要給予相應既結果—有錢收，一來，久而久之，佢地會慣手勢去睇每個政府大議題，黃絲企係邊，之後作出相應既口號同支持，從而吸引黃友。行為重要於心理、行為影響心理。

但呢個操作要加上另一點，就係如果去藍扮黃店食野，最後你要搵出老闆，講少少條件：「其實我本身想身第二間，但我見你支持我地，所以我地黎支持你。」

想像下，以紅堪冰室為例，日日睇住自己無生意，藍絲口惠而實不至，如果佢「扮黃」而得到我地實質支持，佢既立場真係企得住？

改變，唔係我地想要既野咩？

最後，如果係個D黃絲入到黎落閘報警、個D送水送咖啡比警察、個D無記偽人煲湯用公權力小D 示威者個一堆，個D真係唔使理。我地要既，係中間淺藍，誤以為生意唔好係我地做成而鬧我地既近中間派。

最最後，當然，如果你個LIST同附近有更值得支持既真。黃店，就梗係去支持左先，分優次，OKAY ?

記住，巴夫洛夫隻狗。

唔合理 你唔會真正改變佢嘅立場
你去幫襯佢只會令佢覺得自己扮黃好醒
另外咁對一直支持運動嘅商戶唔公平

我靜係會認證85有罷工果啲

同意

你仲比機會佢賺錢? 他朝一早佢離晒地咪又會好似MTR/美心咁屌返你
點解唔收佢皮
比其他黃頂上?

推！

睇下咩程度 製造到市面上商戶都係支持既話係好好
如果佢扮黃得黎日日係間舖到屌示威者依d要幫佢裝飾下

有罷工，有出錢，有出力 = 黃店
突然標明立場，只係口講 = 藍屍

意識形態之戰唔應該鼓勵人玩呢啲手段
咁你永遠唔知道邊啲人真心支持你
到時佢地偷偷影你放去藍絲group你仲死
我地唔係政府 唔係要呢啲門面支持者
我明你講話市面上大部份舖都講五大訴求好似好有氣勢
但咁似乎對場運動無實際幫助
寧願花多啲心機時間形成黃色經濟圈孤立撐警商戶
咁本身中立嗰啲自然識take side

藍轉黃呢？

其實佢意思係要CONDITION到D藍覺得要支持黃先有生意做;

你諗下:
如果轉黃會得到黃祝福, 唔使被裝飾>>>有著數, 為左錢都要做
但如果轉黃會兩面不是人>>>堅守藍色, 或者索性轉深藍博出位, 最終都係為錢

其真藍轉黃應該要支持

藍扮黃 扮扮下真係變黃既機會唔高。。

沉默既大多數去食爆藍店未

藍扮黃
你黃住咁入去，我自己都驚比人加料

商人都係向錢看，商鋪轉肽證明罷買行之有效

幫襯之餘多同店家討論，一來互相鼓勵，二來驗證立場

爭取更多支持，係持續抗爭的本錢

呢個就係政治

應該唔係支持
只係唔會抵制，有選擇都會係真黃優先，次選先揀佢哋，而且有機會就講明點解點幫襯

大部份市民都係勝利村民
呢樣野一定會發生
愛國係一盤生意
係呢班人眼中政治取態都一樣
用錢收買人心係世界政治常態
根本唔洗太在意
當然表面扮黃口裏屌黃既大家會識揀

有啲雨革嗰陣已經黃嘅(例如基隆)就懲罰咗先

根本無可能 佢係醒就唔會藍
當初六月黃店罷工損失左當日收入 成本回唔到本
藍店坐享其成 而家見有著數扮黃 又食多黃一筆
世界上邊有咁著數既事？
講真而家黃已經唔再care藍 淺藍又好深藍都好
民意一早歸哂邊 真係多你一個唔多
我覺得可以用一件事黎做分隔黃藍 最好係大是大非既事
就好似元朗警黑合作無差別打市民 呢件事出現後 而仲支持政府 已經係無腦藍絲 多一個都哂氣

油麻地有間田記都係扮中立 藍到仆街 個老細

藍色凍撚水

藍店心諗，黃屍好撚蠢架，寫句香港人加油就信晒，我幫自己加油咋

有展示立場果D

psycho 人舉手

有人未必明
所以加句
潛而默化

同埋斯德哥爾摩綜合症同呢個都有D似

佢地扮唔緊要，都唔需要捉
咁樣證明我地主導緊個場

其實係咪唔好再講咩黃懲罰好唔好，幫襯就幫襯啦

扮果啲都唔會幫襯

錢就照賺你。
到時交CCTV出去俾黑警，你今日寫過呢篇文，對唔對得住手足？
既然有咁多選擇，何必理會呢班牆頭草？

唔好潔癖, 金錢社會就係要話俾佢地聽咁做有利益
記唔記得點解商家佬反送中? 因為影響埋佢地呀嘛, 政治犯佢地WFC

不了，入去食野然後靜雞雞打電話篤你灰好過癮？

我只會支持真心黃既鋪頭

呢啲就係真黃店認證啦

咩係黃色經濟圈？就係以希望喺嚟緊攬炒後/大圍經濟變差時，黃色店同埋同行者可以自給自足渡過難關，而藍色小店單打獨鬥做唔住機會係極大，之後黃色圈吸納壯大，希望可以同紅色資本鬥過。而當中最大優勢，其實係平常消費的市民，黃居多。而黃色經濟圈係一種經濟戰爭嚟㗎，依個戰爭唔見血，但成功的話，會令好多藍舖結業，旗下員工冇咗份工，到佢地咩都冇晒時，先係機會反思點解搞成咁。

有啲係只係交通不便而罷
員工黃但老細話舖頭要中立 就俾地圖話黃店
我覺得只係 幫襯有實際嘢做過 學生食飯平啲啊 舖頭有Lennon wall嗰啲先好 真係好撚多扮嫁咋

拉一派呀

轉黃既我會排做次選，好急黃店又排長龍先會考慮。藍店就唔幫襯。

其實啲老闆唔喺店鬧
然後其他地方一路鬧一路笑你班人俾錢佢賺添

裝修

誤以為生意唔好係我地做成而鬧我地既近中間派

撚知邊啲係咁諗，邊啲唔係咁諗
又唔係佢條肚入面條蟲

投誠時機過左 呢d轉色既係小人中既小人 唔駛原諒

有無真黃店名單？

政治取態好難變，721後仲係藍，證明係無得救，可立即被毀滅，唔會有轉黃的可能，就算有都係呃人

如果佢扮黃扮到會派水，開鋪比人入去坐又唔督灰

咁樣佢同真黃有咩分別？多D藍鋪轉黃唔係好事咩？

都係個句：開名

分優次係OK
先支持真黃店，其次先偽黃店，藍店永不幫襯。

其實人地屌示威者就話要幫人裝修裝飾
咁樣係咩心態
點解我地裝修美心地鐵係因為佢地出賣港人
而唔係因為持反對意見唔係因為不同立場就要裝修
同自己立場就用暴力令人屈服咁樣同黑警有咩分別

所以應該優先揀真黃店幫襯
轉黃個啲, 應該歡迎, 但係唔使主動去
藍絲好多都係停留係物質層, 令佢地轉變何樂而不為?
如果佢係深藍既, 扮唔到黃既
大家都有眼睇

係黃我就支持
理得佢扮定真心
原因佢做得出，就預左被藍絲/親中人士搞，
只係呢份勇氣都值撐

唔同意
事實上而家並冇真正藍轉黃既鋪頭
我地的確要畀藍鋪轉黃既機會
但呢個機會係要建基於誠意
如果有鋪頭高調藍轉黃
我地就會高調支持佢
令藍黃陣營都知佢轉立場
佢就真係歸咗邊
冇得食兩家茶禮
我地係應該鼓勵呢種態度
而唔係忽然痴一兩張香港人加油既文宣就叫轉咗
唔係唔畀機會, 係佢唔配有

首先，如何分藍扮黃，定藍轉黃？
當然最準是看言行。
如果你一眼看穿扮黃，就意味佢言行support very limited/行貨，就算以樓主原則，也不值得以黃待之，最多當綠色。
如果你肯定是藍轉黃，咁肯定就當作黃。

有道理
對住班低智藍屍用dog training有效過認真講道理

推啊

On9
口撐心唔撐有乜用
所有藍絲必須死

日日唔煮飯都出去食真黃店

至少要出錢證明自己唔係扮黃先，如請學生飲枝裝水

中共都唔係要所有人民投共
只要你唔反共 你就可以苟且偷生

推

最怕好似優品360咁 入去買嘢都比人報警同禁錮

同意 唔支持投機行為

無錢收，邊個會搞黃店。6月到而家得一間渣哥比人紅油，
班藍絲無骨氣到見平就食，理得你黃定藍，紅磡龍門永室就係例子

你個概念錯9哂 呢個測試係應用落一呼百應 唔係你呢個例子

裝飾=/=裝修
而且係又要屌又要扮黃 仲衰過藍

每個人細微調整下咪得囉

放埋上大陸話係暴徒店

我想提一提呢個理論其實都幾大爭議 因為人唔同動物 人有moral有複雜既想法 所以呢個theory apply落人度其實係未必準確 尤其涉及深層次思考

我唔反對提出唔同方法去嘗試 贏到就得

一句講哂，愈早表態嘅愈支持，遲表態嘅就唔抵制only，除非有好實質表現顯示值得撐(which藍扮黃係做唔到)

宜家先黃果d就算啦

好簡單 幫襯黃店我會試下啲人
例如係咁屌啲狗同藍絲 睇佢反應
又會口痕問下佢地點睇

深黃，多幫襯
淺黃，都幫襯
藍變黃，少量幫襯

藍，一世抵制!

唔支持
對付藍屍要趕盡殺絕
為利益轉黃到時如果有更高利益手足入錯鋪頭分分鐘比人一獲熟

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

打輿論戰的話就合理
佢間舖唔播CCTVB其實已經有效果
貼埋文宣更好
呢間舖頭只係訊息嘅載體
好多淺藍都係勝利球迷
幫多人嗰邊
多d文宣嘅exposure點都係好事
所以，樓主個策略係啱

同意， 趕絕藍絲舖頭先係正道， 養住敵人係戇鳩先做得出

你諗清楚喎 會被罷食影響到嘅目前都係鋪仔
呢啲零星鋪仔 多幾間撐我地對我地其實冇影響
反而佢只係出一句HK人加油 我地就要埋單 只會分薄我地消費力 佢就賺

牆頭草只會彈出彈入 佢隨時可以出賣返我地
唔理佢內部情形點 呢一班公開撐警撐到明一定要祭旗
唔係就冇警惕作用 我地行動嘅message會由「撐警後果自負」變左
「我地好易原諒人 9up兩句加油就呃到我地錢」

除非佢真係有實際/高調轉黃行為 唔係唔可以輕易放過

十分同意

我就唔會幫襯扮黃既舖頭
佢根本就唔認同黃既理念
點解我要比錢佢賺幫佢做旺個場？
佢內心笑緊我地on9㗎
佢賺左我錢 身體力行去支持藍
咁我就間接助長對家氣燄

就算黃轉藍 佢只係為生意為生計
手足每次行動每次活動唔係為錢
而係理念
所以佢一日唔認同黃既理念唔係真黃
我唔會比錢佢賺

一定唔會幫襯藍扮黃

其他手足講哂理由，唔補充了

講句香港人加油個d同達哥一9 樣
想食兩家茶禮
唔該收皮

都要睇對家做咩抄黃行動，如果佢肯擺工，派水，轉台，貼民主黨poster,我覺得都可以接受
當然優先幫襯黃店，尼種偽黃店咪唔擺食，又唔洗特登支持囉

為生意而藍轉黃，你覺得會有幾黃呢？

其實要支持，理由同千金買馬骨同樣道理

都無錯既，第一PRIORITY係真心黃，之後先諗呢D扮黃

我唔會因為佢黃而特登幫襯佢
只會因為佢嘅冷血言論/歪理而杯葛佢

因為立場可以係假意

出啲 sticker 俾真黃貼喺門口，等大家唔好去錯扮黃嗰啲。

push

真係好多，一直都藍，而加係Facebook都扮黃，有晒證據。

一定唔會幫襯藍店，要排隊要行遠D麻煩小小，可以幫到自己友，我無怨無悔

咁凡事都有分程度嘅，對全藍嘅或者真係好似你所講嘅咁，但對嗰啲真係淨係睇錢嘅中立(港豬)嚟講應該會係個favourable factor。由小做起，政治係要令唔支持你嘅人改為支持你嘛。

再者，同「鬼係捉唔曬」嘅道理一樣，要特登一間一間嘅查證要好大量嘅resources所以唔太practical。樓主個方法係接近零成本。(當然嗰啲浮曬上面嘅藍扮黃另論)

呢班狗為左錢，只會把口變黃，內心發黑到一個點

永不幫襯

支持樓主
根本如果有藍轉黃 我地一定要善代佢地
咁先令其他藍更加想轉黃
幫手宣傳又好 幫手做勢又好
點都有好處

如果藍轉黃都要比我地屌
咁我係藍打死都企硬啦

#PavlovsDog

其實樓主最尾嗰兩段先係最重點

//最後，如果係個D黃絲入到黎落閘報警、個D送水送咖啡比警察、個D無記偽人煲湯用公權力小D 示威者個一堆，個D真係唔使理。我地要既，係中間淺藍，誤以為生意唔好係我地做成而鬧我地既近中間派。

最最後，當然，如果你個LIST同附近有更值得支持既真。黃店，就梗係去支持左先，分優次，OKAY ?//

即係學阿黃之鋒咁講，唔係所有嘢都係鐵板一塊，你有分辨能力，如果你覺得係嗰一刻你可以喺間扮黃色嘅商店度行多一步，令佢有個立場上真正嘅轉變，咁你咪去做囉。

你都有囉有自由意志識思考下㗎嘛。

扮野咋

大家做咁多野係為左

變得更好（改革）
清算異己（攬炒）

接受唔到呢頭比錢D偽黃店賺，個頭佢地就鬧示威者暴徒
射落海都唔益佢
由6月開始示威，有良心既根本一開始就唔會被人標籤做藍店

但如果佢慢慢發現原來黃絲都係有禮貌, 有理想
同佢初初諗既黃絲=收錢 有好大出入

明明以前以為大多數人都係藍, 只係唔出聲, 但發現根本無人幫襯, 到扮黃之後就勁多人幫襯

佢內心應該會動搖

轉軚 咪轉落 次選 個名單度囉
都係幫襯咗真黃店先

唔係淨係黃藍店，仲有D店真係咩都冇表態架嘛
轉軚咪同佢哋放埋一齊囉，歸類做 可以去，唔杯葛嘅店。

講真
係要比少少甜頭呢班騎牆派

同佢地講道德 講理念 冇用
佢地眼中只得利益
咁咪即管用錢買佢地既「支持」

其實冇問題

721後仲係藍o既一律唔再幫襯

如果藍轉黃係有實際行動（送水,捐錢）唔介意支持下

請善用起底功能 樓豬邏輯好有問題

其他非食物類可以
藍扮黃食店就一定唔幫襯!
點知會唔會暗地加料又賺我哋錢背後仲笑我哋on9

佢地只會認錢
公義wfc

我自己既標準 藍轉黃係831
之後轉既係睇錢唔係真心

同意，好方向

支持真黃舖, 假黃舖非真心，不了。
不過同意樓主所講，有d "中間派"覺得係因為示威等原因搞到佢地無生意而藍既, 果D都可以勉強考慮支持下 (係當刻無其他真黃點去支持既時候), 可以拉攏多少少人過黎, 何樂而不為 (講緊係真會拉到, 唔係人前扮黃人後實藍果d)

"政治係要令唔支持你嘅人改為支持你"

扮黃既舖頭唔係支持手足
佢只係支持錢

黃店

個D黃絲入到黎落閘報警、個D送水送咖啡比警察、個D無記偽人煲湯用公權力小D 示威者個一堆

哩啲絕對要抵制到佢收皮，無得原諒

收到
巴夫洛夫隻狗

拉一派打一派，識唔識呀
真黃爆買
假黃先免裝修裝飾，再對佢好d咪成功拉攏
政治係要令更多人變成支持自己
唔係淨係要支持自己既人繼續支持自己

黃店嘅重點應該係畀巿場見到 奶共就係冇客
唔在於嗰個商家係咪真係黃
當黃店成為一個成功marketing手法 就贏

諗吓將奶共調轉一樣咋嘛
而家奶黃就係有錢 藍絲仲唔爭住跪？
跪我啦

岩，一定係幫襯出錢出力既黃店先

藍轉黃既點樣幫到手做宣傳先
寫句香港人加油貼係門口?
一早表態係黃既 佢係冒住生意減少既風險去表態
做得藍店佢咪有D骨氣企硬囉 做乜又想得到黃既支持?
我地係有錢消費幫襯真黃店 但我地既錢都係有限資源
所以應該只幫自己人

舉個例 有女仔一腳踏2船
佢明明係鍾意A 同A成日私下笑鳩你
有一日知你原來好有錢就話宜家鍾意你喇
你唔會信佢真心呀?

只要公開係黃 背後係咩立場我都支持

整個扮黃list

classical conditioning 會 weaken association

佢地搵到錢會捐比星火？
會送文具？
影你大頭再送飯比狗就會
咁同養狗咬自己有乜分別

你講果D有幾多間 分分鐘行半日都搵唔到一間黎食 而家睇黃藍地圖黎搵食有時都要搵一大輪

同意 覺得會多少有影響
但前提佢地唔好做傷害到黃絲既野

叫佢比你貼文宣 memo紙

不了，唔會俾錢佢賺

比喻唔正確，似係捉蟲入屎忽多d
假如為生意藍轉黃就支持，手足以為係黃店，點知比人篤灰就一鑊熟

推 政治就係咁
沒有永遠既敵人

唔同意 佢地如果係扮 私底下都係屌我地 咁其實輿論冇變過

如果佢係鋪到貼文宣唔播TVB之類 係好似有啲用 但要諗兩樣野
1. 餐廳新聞影響你立場多啲 定係連登多啲? 相反都係 藍絲Grp>電視
至於到今日仲唔知咩事嘅港豬「中立」更加難改變
2. 如果佢間鋪本身冇人咩去 貼左野之後我地去逼爆
藍絲港豬見到咁多人去第二間好過 咁啲文宣咪比自己睇
都係冇幫我地 咁值唔值得分薄我地嘅動員力呢?

如果佢唔真心/出錢出力咁撐 我地都咁易比錢佢賺 咁係佢地眼中我地只會係一班易呃嘅傻仔

一星期前已自行落閘
新發表既黃店一律當藍扮

agger

龍門冰室算唔算 間嘢呢排好出名 但facebook唔見有罷過工？

成都屎萊姆咪最好例子
生意失敗 後扮轉黃

yes
黃絲資源有限，點解要比人分薄

唔會幫襯

佢哋當我哋on9仔咋 講句就幫襯返

多謝提醒

同意 真黃又好扮黃都好

可以令我地依邊睇落聲勢浩大既

我都歡迎

Push

你知扮黃就係姐
如果你唔知，鬥完佢之後殺左良民太唔值得

提高門檻，門口貼黑警死全家先當黃店

如果藍店咁都跟住做，咁冇野好講抵佢賺

個app整個舉報假黃得唔得
貼番佢地藍黑言論上去提醒其他人

我覺得要俾每一個人由藍轉黃嘅機會，唔係有d 豬咁早識醒，如果只係人以群分，將d 淺藍推走，佢哋去返深藍，咁就好難令黃色愈來愈強大。當然我哋仍然優先幫襯黃店，但佢轉黃就應該俾機會佢，最少唔好裝修！

有一班低等生物，佢地其實冇立場

唯一立場就係唔好阻住佢搵錢

幫襯佢地屌自己，不了
你想飲凍撚水你自己去，偽黃絕對無恥

扮黃都係黃 但明眼人心照

正一傻閪樓豬
放個所謂嘅理論以為眾人皆醉我獨醒
講到明扮黃 核心價值仲係藍
姐係總有一日佢地會轉返藍

講下幾句口號 成功逃避被裝修風險
又可以 心入面繼續屌尻你班”暴徒”
然後繼續賺你班傻閪錢
屌你老母人唔笑狗都吠啦

難得香港人走出左膠狀態
樓豬叫連登仔 香港人做返左膠
睇嚟樓豬好有可能現實係藍店腦細

一係咁啦，我地係依d鋪頭幫佢貼光復香港時代革命，同埋五大訴求缺一不可。

睇下佢地撕唔撕咪知咩料

派水派emergy bar

喱個情況似去拎贖罪劵嘅大媽，大陸狗，大叔，藍絲運動員，佢地只係見錢開眼，你地不斷派，佢就不斷拎，拎完重要笑9你，當然應該以寬容去處理，但藍變黄最少要表達誠意，唔係話一句我係黄就信囉

唔同意

你點知唔會真係改變到佢立場？我當一半係扮黃一半係真係變黃 唔通就要因為一半扮黃嘅而放棄真係變黃嘅？

其實冇必要太在意”真立場” 只要係支持運動嘅就得 今時今日都仲未學識分化對家？仲玩捉鬼？

樓主文筆有d 1999 又多手誤錯字

咁多黃店 有咩理由要幫襯扮黃個d先
佢地淨係想賺錢咋
本身唔識分黑白 仲為左賺錢演戲
咁d老闆人品都好極有限

而且做幾多野扮黃都唔會改變到真正立場
要轉既晨早轉左啦 而家都4個幾月

佢地唔會因為你比多左錢佢賺佢感恩咖
因為佢生意唔好只會覺得係示威者欠佢

今日先「黃」已經太遲
四個月喇，大家都已經有固定立場不會變
何必幫襯扮野既店舖

靠利益而變 根本企唔住陣腳 轉個頭有咩利益又飛起你

以我餐廳呢條街為例
起碼有2間係藍扮黃

4個月前係有機會變
到今日見證咁多警暴都仲撐警嘅人係極難改變

懲罰黃店呢個計劃我覺得其實未到位
成件事嘅重點唔係改變藍店個立場
而係黃絲嘅懶惰習慣要真真正正改變
起碼要行返三個月上軌道
同時要對家睇到我地唔係金魚記憶
個阻嚇力先足以開始動搖到對家

無話要信藍轉黃係真心
用你個例子
條女係雞就係人都知
但係與其一腳踢開佢 點解唔收佢做兵

同樣道理
D藍轉黃為表誠意
一定做晒門面野去撐我地
咁樣幫下我地宣傳 做一做勢唔好咩

等啲藍店執笠
咁先係最好

俾錢藍=捐去中資
佢地冇腦

如果連中銀鈔票都收，呢間野黃極有限

自己分啦
不如餵埋你？

因利益而轉變立場，呢d人永遠利字當頭，好易會轉變立場，係好危險既一群人

無錯，講多無謂，做出黎最實際。。。

忽然黃店唔駛幫襯，亦唔駛罷食，只少比人覺得藍變黃係有好處，自然市面表面上少左藍

始終黃店幫我地好多, 好支持我地, 首選, 而且有目地性消費果陣一定係幫番佢地生意先
明顯藍扮黃果啲, 真係屌佢地都廢事
若果無資料在手果時, 有間鋪頭係我面前表示佢係黃, 而我當下亦需要消費, 幫襯下無妨

但我唔會等登去忽然黃嘅鋪頭, 以圖拉攏呢班中立派、投機派、騎牆派, 佢地利字當頭, 除非可以令佢扮大半世黃扮到連自己都呃埋, 否則佢地絕對唔會對黃有忠誠感, 佢地只對錢有忠誠感

唔特登罷 但唔主動懲罰

但唔比人加入黃陣 會逼中立/淺藍都加入深藍陣營 咁對我地有好處咩？

懲黃罷藍算係最低成本嘅抗爭手段 大家養成個習慣就算成功了